一人一個做公務員的壞處

諗唔到

冇發達

不思進取

識好多公務員番工炒股發撚左達

進取搵得少過唔進取，點解要進取

笑撚死

不歸路，做到退休冇得停

私人工轉工時可自制長假做下廢青去下長旅行

冇花紅雙糧

做幾年d AL多到你去旅行去到厭

好悶

On9 未見識過公務員扮跌斷手腳sl 半年？

一年加兩次人工，即係花紅分十二個月發放

你份人悶姐，食訓玩乜都得都嗌悶

做夠十年，一年先有22日有薪假，最多可儲三年
但如果請多過十二日，星期六日都會扣假

個個月都儲到舊錢，諗下有咩買都諗到頭痛

一年有2次人工加？定計埋跳point?
其實我都唔知

壞處咪3月無得在家工作

唔識sl?

頭痛可以睇政府診所醫生唔駛錢

冇得停薪

成撚日話與民共艱
佢地想停薪 林鄭都唔俾

無得減人工 凍薪都要跳point被迫加人工

希望遲d 70歲先退休

冇得移民?

肯定做死一世

智力下降

on9? 大把ao 外國護照

個個打工仔都係

無腦都搵到錢，要咁高智力做乜

有錢到唔知點洗

無花紅無雙糧
養懶人

好多都扮蠢 你以為佢地真係咁豬

要思考做又36，唔做又36！咁做重唔做呢！？

咁佢地本身係英籍或者老豆老母by descent俾佢地
我諗佢意思係公墓員既job nature令佢地好難移民去外國

利申:醫護唔計入公墓員

比樓主日日詛咒

冇雙糧🤑

香港地要發達 係要炒樓 炒股票先會發達
做公務員最屈既地方 係好快儲到炒賣的第一桶金

輸到跳樓個d你唔講

仲有謝sir呢

計埋跳point

你叫得三四個point跳 嗰啲情何以堪

咁唔係公務員壞處，係佢自己問題

轉唔返私人工 Cv負值黎
冇發達
悶

要做林鄭同中共隻狗
有少少尊嚴都唔會做

頂薪左每年加幅都大左啦

上面已解答

香港人：尊嚴食唔食得？

有時間炒已經屈機

出去做 冇咩公司請

葡萄撚全面進場

on9 人地雙糧三糧都有 2萬5一個月 一年多2萬5/5萬 人地又會再加薪 雖然低少少
你公墓員邊有得比

駁唔到

聽講啲同事同工作氣氛on99？
睇過post 話有啲部門因為啲老屎忽成日蛇王 而索性放兩個鐘lunch 食咁耐飯算唔算壞處？
利申 想做

做完同社會脫節

仲聽有啲朋友跟合約做
完合約有20%約滿酬金

人地偷懶關你撚事咩，你咪一樣準時走唔會有影響

兩三年變大肥婆
識2個

點解要同社會做節？

自己問題，做政府工準時收工都唔做運動

舊制有長糧 先係人生羸家
一年40日假 爆到120日假 又要被迫放假去清假 算係壞處吧

點解要出去做

你覺得發達多定唔發達多？
你最多話多d 空閒時間做自己野

新制好少假

準時放工 一樣可以去讀書degree master PhD

如果你話工作脫節 咁就要睇你份工要唔要同外面打交道

你識到老細咪去到私人巿場囉

會變惰性，然後變藍

多point-呻有排先max
幾個point-呻跳幾個point 就完

高級就係

早死

睇行業
如果做10年飲食/旅遊, 做過20間餐廳樓面同水吧/旅行社都好
依幾個月都係死

咁都唔會係好啦?私人工唔可以炒股?

咁唔係無發達囉

點會有人享受工作你on9?

多數係180日的

sl去旅行?

有email唔用要用fax

唔怪得唔罷工啦，但呢個係咪壞處呢

老屎忽唔做野， 新入職/ 後生既多野做到仆街， 冇晒自己私人時間， 冇晒同家人相處時間， 健康都差左 有錢補唔番

又有d 10%約滿酬金
但要扣除已供強積金

Busy

有咩問題？ 大把公務員sl 去旅行

公務員邊有野做

冇長糧 跟著個垃圾supervisor同management就搞到返工好無癮

私人市場嘅情況一定嚴重好撚多

肥左

唔記得了
之前個老細成日講: 好唔想放假 又爆假啦

曲線鼓勵人入政府做？

有咩工會番得有癮

因為pt 1-13就120日
Pt14以上就180日
就退休而又有180日，每星期要請起碼一日

冇自由度，似打一份工就打一世。
想轉場冇私人公司個班咁易，但人工就...

炒股發撚左達都唔係公務員好事

最多你可以話佢得閒

無機會移民

我諗到

無得好似地產AA 咁收佣
人地AA一單job 收幾十萬佣

變藍會係好處？人惰性之後反應都會變慢，遲鈍，想用腦既時候，就會發現自己已經遺失左

舊制先有12日rule

人工年年都加，D錢多到都唔知點使，唔似D做私人公司，年年加得少，又要成日唸轉唔轉工，成個人生幾有挑戰，想個人生有挑戰D都唔得，好撚慘。

新制唔係一樣有咩

做一世 仲要cv 黎做乜

你上司懷疑你
可以問入境處拎你出境紀錄
要你解畫

同一個post私人市場既人會好sharp時刻保持狀態
但公務員就頹到不得了

冇 b 仔

背基本法

私人市場會就住你黎玩，因為驚你辭職
公墓員，玩死你都得 睇死你唔會走

咁計法
私人公 每3個月續一次約的temp job 應該最有挑戰

再老d 係180+30

冇

保外就醫

每年諗轉唔轉工

大把私人工係請人黎專登玩新人等個位每一手都做唔長
咁其他人份工就安全了

高官就冇野做， 好多前線做執行既 做到仆街

sl 去旅行炒得 唔好on9

咁係你間公司冗員多姐

政府d 老屎忽痴起上黎， 可以全日企係你隔離睇住你做野， 睇你做得幾辛苦

每份工返一個月 二年就有24間公司嘅經驗 好似係

係咁開公務員工做乜9

做公務員做得耐會同社會脫節, 任何野只講程序, 唔講效益.

基本法都要背，你好打極有限

啲內容見到都想嘔，仲要背，簡直係慘

你個好多係咪一兩個？

都會有人覺得公務員好悶 就會出左去做

完全冇成本效益。。。

講程序 係因為唔想背鑊
大公司一樣

講效益 SME 最快, 老細落order 下面幾個就做

無人叫你比人知

每日都唸

有csi口罩唔敢戴出街

慘

好撚少 做得公務員都唔敢博
保守投資收息就多

最大壞處就係被樓主批鬥

樓主咁想做咪去做囉 唔洗係到奶

SME----大公司----政府
<效率-----------------程序>

即係唔係"無" 啦

無雙糧b仔
加人工拖足一年

係40.5同180日

要好ON9先做到香港稱職公務員

有得袋，仲想點

見人話做公務員冇發達真係笑左
ACO做5年 跟埋通脤都 2皮5
MPF政府又幫你比多10%
幾多人OT到仆街都冇呢個數

所以HKTVmall 都只係SME黎

max之後呻無得跳point

份工夠哂穩定 每個月過大海搏殺都仲得 下個月又一條好漢

連登仔同高登一樣 個個都月入 7-10萬
月入無3萬 = 返hea工的廢青

錯了，2000年後入職唔駛扣星期六日

係呀, 呢D 米係官僚 law, 大公司同大政府從來效率奇差, 大學畢業最好係呢D大幾構學兩年野就好走, 跟住去D 細公司做大佢, 你睇Wiki 王當年點打香港電訊就知啦

近排咁多香土style 嘅post.....5毛岀沒注意

好路點解要歸

你又啱
即係同做私人工虧空公款 唔好比人知就冇事咁

發覺好多人都唔知公務員一年加兩次人工
一次通脹一次跳point
做白衫狗一年加成5千幾

私人工好似宜家咁嘅環境比人裁員鍾意點去就點去呀

屌你真係公務員嚟
咁即係你識個啲發達唔關份工事囉
公務員冇發達 FCed

一次加薪酬調整(每年4月1)，一次加增薪點(跳point)

跟通漲加就唔叫加人工啦
物價冇升咩

識d公務員，時間多到一路返工一路讀完degree再讀完master

哭𠹌左, 駁唔到

係呀，巿道差時比人裁員更加無得比

有既話，仲要睇咩住宅

呢度個個連登仔都係精英出身，做跨國大企業，坐大房望海景，收工就約埋飲靚酒遊車河

識人做地政主任，跳番出去做私人執業律師

一出境就知

呢個啱

比兒登仔批鬥

好多老屎忽同事

呢個post捉好多政府走狗

但大把人無得跟通脹加

每年加兩次人工好好多 計翻年薪睇下多定少囉 b仔呢啲綽頭嘢黎姐

入境處有你出入境紀錄架，有人真係試過咁做比自己部門捉到

睇自己想要咩啦

想穩定 餓唔死 work life balance 唔發達 咪公務員

想創一番天下 博 有大志既 咪出去撈私人工

人各有志姐

出面好景幾十個月花紅個陣公務員照出咁多糧
出面仆晒街 炒人個陣公務員照出咁多糧

睇你想穩定定博殺

到左maximum point 既點加兩次?

性格會扭曲，變得犬儒

內部轉其他文職officer 啦
Immi 出黎都好受歡迎
識好多housing officer 都係immi 出身

咪係 兒登仔睇野淨係識睇表面

好多人唔知
我老母以為做幾多年跳幾多個point

日日番工望住班行屍走肉
女既唔化妝 男既個個又毒又頹
做做下就算人工幾高
個人望落都係寒寒酸酸

大部份寫字樓d設計同裝修停留係幾十年前
例如鯨大隔離既房署
冷氣通常舊到成日聞到陣老人味

反而有d工成班好熱鬧好玩得 全部候生仔候生女
但人工低
所以睇你點取捨

現實好多人都寧願搵得多但份工好悶
政府工無論做既野 面對同接觸既野都係悶撚到仆街
做到個人都變左古蹟

時間多好空虛, 成日要諗搵咩無聊野做

唔用腦，好易腦退化

特別容易病
退休後容易死

點扮
洗唔洗打住石膏嚟扮

20%假嘅 有一半去左強姦金到

嗰啲紀律部隊要捱通頂啫
其他9-5部門都唔知幾養生
放工去做下運動

太Hea

唔洗 有醫生紙就得

份工穩定投資先會搏

樓豬係咪公務員 又叫人提出壞處但自己就唔講咁多即刻駁嘴好肉酸姐

呢個真，我見10幾萬個月既都係著到成個窮L咁，反而出面私人工搵得萬零蚊果d就好鍾意著到成身名牌

明明想打鳩條撚樣但諗到份工
最後自己谷鳩住道氣

冇得走税

冇得唔交稅，又要俾連登仔鬧

好難比人炒

一日太多時間用

多數啲咩綜合政府大樓殘到飛起
同工廠Office差唔多質素
就算平時上去處理啲文件都係想快啲整完快啲走咁嘅環境

公務員一樣大把專科位

缺乏挑戰性 不過guarantee人工ok

新制應該都有喎
請多過十二日VL，星期六都要扣半日，假設五天工作，返星期一至五

專科位咪得

電腦勁舊

廢工咪係，你有野跟俾夠一年AL你都走唔到

公務員無資格話自己黃

會消磨意志 做廢人

咪話左冇發達囉

膠都唔撚駛派 智障

我諗除非係頂級人才，拎住一pair A果d，如果唔係都係政府工待遇好d既

問吓自己ic啦
新制都有架
不過唔計禮拜六日
舊制果十二日計

神邏輯

對住腦殘上司同事會火滾算唔算缺點

冇壞處，不過好多做緊私人工都不屑政府工，好事黎，小啲人爭

你做私人工咁陰功？

即係年年私人工都扣緊人工

HO 俾狗做
轉去HO 寧願樓上繼續做移記

公務呢，就賺頭蝕尾。

入職個starting 係高於市價，但係做多十年八年，私人工係高人工過政府工，而且有雙糧加花紅。當然，係講緊有返咁上下叻ge 人...例如係EO vs broker

如果自問平傭，你去做2A3O 位，不失為一個好選擇。

表面上不屑，一出招聘就成班9衝

返工定溝女 著到咁靚做乜

應該要搞個運動, 呼籲外國唔承認香港某d專業資格
e.g.警犬, 工程

其實計購買力係wow
你諗下通漲5% 私人工加2%

兒登仔識鬼咩, 分化就識, 拉

追唔到通脹其實已經扣緊人工

How?
俾你做得專科位
都有家庭仔女
望住份人工
更加唔會想走

未必賺頭蝕尾，穏定都好重要，同埋政府工愈早入愈好，所以final year就要報定JRE

擾敵都係一種技巧黎

到咗max到時加一次都幾千啦，好似pt 33由$70,090加到$73,775，出面私人工加到咁多咩

個腦會退化
諗野只係跟內部架構
同社會脫節
基本上公務員主導個社會的話社會唔會進步

做專科位 就有家庭仔女？ 咩logic
工程 個啲喎 有牌就可以移民架啦
做政府儲舊錢
香港遲早玩完 始終都要移民

咁就唔係無機會啦

金錢上要好小心
收禮物都唔可以收得貴

放到先得架

我無話唔岩，但相比之下政府工加多過過私人工好撚多人工係事實，而且薪級表加幅永遠係通脹2倍左右

其實政府好在加人工會加埋starting
私人工 fg價 10年前同10年後無分別
2010搵工12k請人
到2020依然係12k

太悶
要成日搵野做

個加幅遠遠拋離通脹，但有班撚樣唔認架

真 同埋唔會同上司打成一片

錯哂，舊制請兩星期就要扣星期日同紅日
新制請兩星期要睇返你本身一星期返幾多日
5天：要扣埋星期六
5.5天：要扣埋嗰半日
6天：無影響

真
成日都要曬錢買魚糧

咁呢個唔關公唔公務員事，做咩工都可以抄股發達。

佢意思只係做公務員一般情況唔會發大達搵大錢。

咁都係少量有牌的職位
絕大部分的政府職位都唔易
始終做政府係無咩可轉移技術學到，
最大資產就係你的年資

只可以講私人工係靠實力。
你睇返連登Post 有唔少人，跳槽過當，人工係一個Double...

私樓有車ACO

每日都見到呢啲post

好似返5日同5日半都係扣星期六半日喎

基本上你唔行山打卡就冇事

真心，政府班頹撚真係睇唔出佢地揾咁多

公務員係立於不敗之地 唔好同我講咩連登fg50k d笑話
數據反映一齊 淨係基層ACO 做幾年已經跑羸入息統計既中位數
今年受惠於疫情返十個月出足十二個月糧
睇見班港豬日日眼紅我地行山加人工, 真係訓著左都識笑

我估家下起薪都蠃中位數了

壞處:比連登仔葡萄

搵到錢無樣睇既，好多都好低調，係搵得少果班先鍾意死充爛充

本身讀法律的人就應該做律師

私人工 home office 可以行山

佢意思應該係，做政府工有時間去進修，考多個牌，準時返工準時放工，係好方便進修

Pcll唔係個個都可以

年年都有班law人去做督察，貪佢地識啲法律野搵法律黎告人

正確！

只需中學學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
OA，中三，18,795！
CA， 中四，24,070！
ACO，中五，31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…))

正確！

WKM II，小六，16,175！
WKM I，小六，17,870！
OA，中三，18,795！
CA， 中四，24,070！
ACO，中五，31,750！

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

pt bachelor degree 只限ou

但現實…
只要政府一招聘，
乜七位都多人爭！
(大學生唔理咩位都爭住做~)

因為你點減…
薪酬/福利依然＂超班＂！
(出面隨時：結業,倒閉,裁員~)

扮得多就真係變蠢，扮扮吓就唔使扮
好易分

五毛分化啫

公務員工會 集會 被白色恐佈

講好嘅不割蓆呢

講幾個
工作同事大多係藍絲年紀大好難有班後生同事 平時工作量唔多已經悶 加上冇人吹下水
做幾年之後 會冇哂鬥志 當初想點點點 都係得個講
工作上嘅技能明顯比私人市場嘅弱 因為冇哂競爭嘅心

但我亦聽過好多做做下律師都走去考EO

舊制就係 新制有撚咩

咁樣係關工種事，唔關你係咪公墓員事，你做一間私人公司的普通文職的job nature,都幫唔到你移民，相反你做果行係專業工種，唔通外國會因為你在政府做，唔認你係測量師/核數師/教師?

真係
不過確實係睇市場氣氛
市場氣氛好 個個身光頸靚個陣 公務員就係垃圾冇出色
相反 就係呢家咁

數據反映一切

Non專科比例肯撚定高好多

我意思係 私人市場嘅人點睇公務員
打個比喻：市場氣氛好 零售出緊14個月糧+花紅個陣，私人市場嘅人笑緊班公務員咁辛苦考入去 得雞水咁多 又冇花紅同13-14個月糧
市場氣氛差：now

一車車咁去投考

早廿年前，根本無咩人想入政府。
連教師、社工、護士都唔係咩馨香行業。

除咗當年經濟好啲，最重要係當時社會未出現咁嚴重嘅剝削，未有咁多共渡時艱，一齊減人工之類嘅口號。

依家其實私人市場都唔差，同我同期畢業嘅同學，個個都讚緊好多錢，但係老細會想盡辦法，扣起你份bonus。

日日做野唔駛用腦真係會

所以我唔覺得係公務員人工高
只係私人公司嘅老闆對低層員工好差
對比中上層員工(管理層) 真係兩回事
十萬八萬一個月 花紅幾個月薪金都見過
幫到老細揾錢 真係

3年前入左professional grafe公務員
真pk 已經hea到日日準時走月月SL 2日
一過3年probation就迫人升職
冇天理

又迫人加人工又迫人長acting迫升職
政府工只計年資不計表現

師兄做咩位

公務員價值只能在逆市時體現
人工未必比私人市場高 但勝在防守力
在過去二十年間 每次經濟衰退時
樓市好多筍盤冇人敢買 因為擔心份工
就算想買都未必上到會
而呢個時候就係公務員發揮槓桿時

真係時也命也 ！

好多人
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事，
到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

人工幾萬一個月肯儲下錢，投下資
唔大洗 可能都夠錢投資移民

我唔係歧視CA/ACO/私人公司嘅文員
我都好認同政府CA/ACO 確實係人工高 工作量小 穩定 真係好難抗拒 假設你係冇乜特格技能嘅話 真係冇得彈！
講翻私人公司普通文員，易取代，技能又唔係有乜特別比人炒魷魚都冇辦法
我舉醫護同工程為例，兩份工種確確實實係要有牌要有專業知識，少量危險（電/細菌)，比人炒魷魚，係有能力去到邊都得
相反，文員

利申 我講多次，我唔係歧視CA/ACO/私人公司嘅文員

新年冇非紅日大假

思想疆化，不能跳出框架思考
做事只懂跟規矩，不靈活變通

到時一個杯麵都50蚊啦

我都識好多人大學都未讀過發左達喎

無話一定要讀大學先發達

唔好玩膠

冇三糧同花紅

太多錢唔知點使

精英先入到

5%, 真係精英

1. 圈子細
2. 對社會價值/頁獻/自我認同極低

依家ACO 中五真係入到？
同埋你quote 果個好似係max 來 入職好似都係萬六七

Btw 邊度要人番足7日？一齊上勞記告佢

ACO 唔會比人炒 + 跑羸中位數 = 無敵金身
希望大家一齊加入政府大家庭

睇私家醫生冇得claim保險

你地真係唔識架喎

導致社會沉淪

太多錢唔知點洗好

急症唔洗比2舊, 政府診所有公墓員隊, cool牙 剝智慧牙又唔洗錢
入職日日賺

私人工又有幾多份發到達

係唔需要使
唔使sell客人工冇秘密唔使扮靚充大頭鬼
求其幾套恤衫西褲著十幾年，車行得郁就算
淨係咁已經慳唔少

人工高太高，搞到對其他工冇興趣

Struct E?

好撚多奇怪同事
又耐佢地唔何

搵食姐

對自己要求黎
大家價值觀唔同
大把大粒都鐘意執得好正 形象黎
政府果d唔洗講形象 日日番工都係咁
正如有d人鐘意渣波子代步 有d鐘意買架toyota suv代步
nba有westbrook有duncan一樣

Boring

同人關系唔好都無得走或調部門,老細幾仆街都要刷鞋

無得技術移民

有時你諗到個PLAN去解決問題都會比人屌你多魚

壞處 聽到有人講去完日本，無得返公司

要繼續在家辦工14日

公司大把

好多技術職係都可以技術移民

保守保穩既年先做公務員

以前香港遍地黃金做下生意到而家都幾千萬身家

幾多上市公司主席有成幾億身家

以前年代做公務員最叻咪而家1億身家

例如？醫療另計

例如你想玩超跑

我諗做一個十皮左右既公務員有d難

想玩300-400萬既車

工程

屌，一年有幾多個，工程唔做政府做私人都得啦
呢個PO擺明講緊普通文職啦

咁普通文職，無論私人市場定係邊度，都唔使諗移民。如果你而家想移民，根本最容易走嘅，就係裝修、建築、廚師...就算你係私人公司，做一個好出色嘅sales，都難走

工程如果果係做civil

未必咁易

而家software engineer 反而容易

成日逼人準時放工 無得呃OT

有幾個做緊政府普通文職既親戚移民美國其次就台灣

2年經programmer 同非狗紀律部隊officer
應該係睇將來家眼前
移民就要it
留底就擁抱大灣區

勵志
介唔介意講下，佢用咩方法走人

私人工下場

40幾歲供緊樓比人炒左都算人生幾刺激既....

乜私人工文職有得移民？

投資移民門檻越嚟越高啦,人哋領願要藍領都唔想要啲窮到得錢嘅人.所以你見技術移民門檻都係低過投資移民嘅.

紀律部隊officer 發唔到達但唔會餓死
起都30-40
升到Senior 拎十皮一個月又有housing 安安穩穩咁

計埋投資時間成本 舊錢越早到手滾得越大

下…公司電腦上咪得…

你點保証唔會中年失業﹖

吹撚到 3 年pt35 就可以升senior

你指私人機構？
如果係私人機構做嘢，係資本主義嘅社會底下，你就要承擔呢個風險

你返私人工，分花紅， 出三糧，四糧，出得好開心。但係真係保證唔到，經濟差又或者公司重組，會炒左你。

特別係一班唔算得上有專業技能嘅打工仔， 40歲人，去到經理階層，俾人炒左，真係好難承受得起。

例如最近旅遊業死清，做酒店嗰班日日擔心。但公道咁講，經濟好嘅時候，年尾分花紅，嗰個笑到合唔埋口。經濟差，公司要炒你，都係天公地道

私人工根本就唔會失業
失業係因為個人廢

你果行比人炒

仲要毫無生產力丶專業性
Loyalty直頭零

除咗台灣丶葡萄牙（拎EU)
幾乎到到都過千萬港紙

做到40歲，人工有返咁上下，炒你一個可以請番幾個大學生，咁做咩唔炒你

太準時收工，時間太多（只限低同高層）

所有政府工
上至D9下至pt.0

個人廢在無眼光
唔知道身處夕陽行業

公務員就係優勢在白卡都唔炒 又win

呢個係祝福
睇下的士陳

x2

全部都呀叔呀嬸，後生既著衫又柒又薯，想搵條女著短裙黑絲望下都冇

去discuss求職面試區睇下就知，好多人到中年，冇特別專業技能，位至經理，四十幾歲人，公司就一個飛腳兜你走

EO唔係多後生靚女咩

迫升職真係好仆街 一夠期就要升職加人工

好多eo妹妹正嫁wo

但唔會有出面私人公司班女咁識打扮

好呀妹feel 但冇乜打扮
你行一轉中環回頭望既OL好多

真，你扮工扮得耐
真係要做野個時人地就知你咩料
不過係政府垃圾都有得年年加人工

咪就係
政府無嘅野私人工一樣無

私人文職唔係？

Po唔少人過檔double 不過更多係冇po underpay緊
公務員最屈機就係唔計跳point 加人工9成好過你私人公司冇升職地就咁annual adjustment
仲有多樣 公務員人工係rachet 唔會後移
你睇呢1-2年就唔少人要後移

你又唔講冇花紅？同埋其中一次係跟通漲調整，姐係唔應該被介定為加人工

我唔撚信私人工唔會加，仲有花紅，其實打個和炸

出邊私人工有成幾個月花紅你又唔講

私人工加薪會跟通脹咩？

大把黑絲淫娃

唔使醫生紙？點扮？

點會唔會......

只可以咁講，而家香港嘅問題係，有部份大財團同老闆，諗盡方法壓榨員工。但係一啲正常嘅行業，照樣係會出花紅同埋比正常人工。

私人工失業、裁員、放無薪假你又唔講

on9

如果係普通文職咁就算把啦,都唔係技術工嚟

求穏定賺錢 公務員
求刺激人生 私人工

每個人價值唔同，不過職位愈高，安穩只會愈黎愈重要，我就鐘意安穩，方便規劃人生

4X歲俾人炒嘅risk, bear唔到

不過連登一眾精英，30歲只少50k，40歲100k，SEO都係80k，所以政府工不了

日日都有最少八個鐘煩惱放工去邊玩。
放工返到去又太精神訓唔到，搞到失眠

真 會變程序之鬼 乜都睇規則章程

我答你：唔使扮，一張醫生紙搞掂！
你未見過你唔會信；但我見過我可以話你知有人係咁做，你又吹佢唔脹

40零歲供緊樓，又做緊夾心人，有上有下要養，咁先嚟失業真係幾爽

越做越蠢，因為唔使用腦！

做低層公務員溝唔到女番屋企打飛機啦 班垃圾公務員

要OT做埋啲嘢但係又冇time off又冇補水

H2SO4

WKM II，小六，16,175！
WKM I，小六，17,870！
OA，中三，18,795！
CA， 中四，24,070！
ACO，中五，31,750！

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

就係會做到個腦咩都諗唔到

低風險安逸政府工好搵過私人市場
其實一個社會去到咁既地步
代表都幾冇希望？
應該點去理解呢件事

1. 無bonus
2. 悶
3. 多癡線佬同事

不過以上三樣係私人公司都可能好嚴重

私人工上進升職跳人工兼十八月糧
政府工上進加一個Point獎勵

做奴隸做狗 階級觀念極重 肯定重過大部分私人公司

私人工月入7 8萬 當然會睇唔起入職 2 3 萬的政府工

咁私人文職都無得移架啦
有咩分別？
唔係專科就私人政府都無得移架啦
關公務員咩事？

Sorry 入職已經pt 34 ,做左一年本已經長act,
岩岩升埋starting pt 45

好多site staff都返朝8 ,晚8先肯走
𣎴過有d私人公司做到11 12點又冇ot錢係辛苦d既

邊份有咁高起薪，律師都無

無咩自由度
唔可以請no pay leave
想放半年假去南美都唔得

學埋d 壞鬼英文！！！
屌咩preceding mails refer.

唔係起薪點高低嘅問題
而係政府嘅acting制度

政府俾你act, 代表着佢覺得你有potential
俾你act兩年, 冇事就promote上senior
不過呢兩年其實會好chur

以Professional grade計
Max.44, starting from 29-32
講緊響10幾年嘅「Max旅程」
起碼第六至七年先至入zone俾人揀
係年資問題

我都好想知佢係咩grade
AO另計

Professional grade資歷的確同律師 醫生專業一樣，我部門有個海字 你睇睇就知而且好缺人 而家入行未遲

自己友得閒飲下茶pm
我engine出身 唔係果邊

住屋食飯醫療乜柒都有津貼 真係唔知點使

佢講緊起薪pt 34，即係未act已經p t34起跳

無相關資歷

lm

又分化

你係咪未出黎返工仲讀緊書？

現實：
私人工上進加工作量人工加五舊

番過工未？

老婆俾上司搞

識好多公務員都好忙好忙

AO starting 都未到高級公墓員
而且有邊個professional grade 唔係由entry grade 開始做起 可以direct entry 一入就34？

利申我果條水entry mps 2x

公務員請假一定要醫生紙
仲要係政府指定嘅合資格醫生
一係真係整斷自己隻手 如果唔係無得扮

死氣沉沉等死

太多時間

有d位其實好忙好多野做
連星期六日都要返office 做野

太多錢使唔晒

我以前做煙腸間私人公司都係咁食兩個幾鐘,最多遲走做返未做完嘅嘢

5舊算好啦。大把公司凍／扣緊，政府就\5.26%

呢個問題講左好多年, 心水清既話一定知, 相同位置相同所需學歷相同工作性質去比較, 今時今日政府工高過私人市場30-200%不等

咁仲邊有人去做私人工?
政府工只會由幾百人爭一個位慢慢變幾千人爭一個位.

應該係fresh grad好想考政府 但驚多人爭 所以唱定淡

長遠會有咩影響呢
所以香港搞創科收得皮？

一黎啦, 某程度上曾蔭權當年提出六大產業, 當中四個唔成功既原因都係香港做文創科研太濕鳩, 好多時工作同待遇同個freshgrad 10k既lab佬無分別. 咁點會留得住人呀, 有家底既咪去外國發展做真科研, 無家底咪轉行求穩定生存養家. 香港幾多人發完科學家夢最後去政府排隊做個濕鳩ACO過日而事實佢地無揀錯, 岩岩加完人工ACO頂薪都35K了。

最後得醫療同教育產業留得住人, 點解呀? 因為教師同所有xx治療師全部跟政府薪級表出糧, 點都留得住人囉. 私人例外啦但私校/私院一定有高無低.

想睇

8月又有ACO，年中有IO，年尾又有CRE/JRE

唱衰定先差唔多

對住啲老海鮮生不如死

對住個年年加通脤一個double既薪級表，點唱淡都無用架啦
坦白講句，睇報考人數幾多就知誰是誰非。

--> 跟通漲加就唔叫加人工

上面咁都講得出

佢唔知出面閒閒地都追唔到通脹，有時凍薪同炒人掛

是旦執咗幾個Posts 出嚟睇
Entry grade 一定唔係高級
而第一個升職位都唔係 得32

係鬼有公務員隊
得牙科有咋
樓下成堆私家醫生診所唔通去排政府診所

仲未講睇私家專科
埋單下下幾百一千
我打私人工有呢啲福利仲包埋dependent (公務員）
排政府？排到蚊訓

食飯得一粒鐘
勞工法例唔包公務員
無醫療保險
請多12日假要扣星期六

1982 14.99%
1983 5.24%
1984 10.57%
1985 10.01%
1986 9.98%
1987 6.71%
1988 9.83%
1989 14.82%
1989 23.77%
1990 15.00%
1991 10.45%
1992 11.60%
1993 10.67%
1994 9.90%
1995 10.15%
1996 7.67%
1997 6.81%
1998 5.79%
1999 0.00%
2000 0.00%
2001 2.38%
2002 -1.58%
2003 0.00%
2004 -3.00%
2005 -3.00%
2006 0.00%
2007 4.62%
2008 5.29%
2009 0.00%
2010 0.56%
2011 6.16%
2012 5.80%
2013 3.92%
2014 4.71%
2015 4.62%
2016 4.68%
2017 2.94%
2018 4.51%
2019 5.26%

公僕非上司…出糧，
彩佢老闆都有味喇！
(炒人係上上上司有排寫~)

新仔個個…大學生，
一早睇晒英文版CSR！
(又識平機會＆申訴處)

就咁睇公務員人工同97相比加左大約70%, 茶記啲加幅好似都唔止咁少? 結論香港人真係辛鳩苦

公務員一樣…
會有凍薪＆減薪架！
(薪酬調整反影市度~)
1999 0.00%
2000 0.00%
2002 -1.58%
2003 0.00%
2004 -3.00%
2005 -3.00%
2006 0.00%
2009 0.00%

巴打 驗船主任嘛
成個職系少人到咁就唔好代表哂所有人啦

喺到開呢d po 真係搏俾連登仔圍插
你做aco又笑你廢唔上進
其他政府工就林鄭走狗
做專業行業(教師,會計,醫護...)又俾連登仔屌邊忽專業唔值咁高人工
做老細又俾人屌黑心老闆
有物業收租過人世就俾人話靠父幹正垃圾
攞綜緩住公屋就俾人屌社會寄生蟲
實情就係成班未做過野嘅學生哥喺到9噏
個個ff自己fg月入30k
政府一出po請人就即刻狗衝

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧道難關！

好在宜家大學生… 夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！

吃喝玩樂… 玩食訓！
買樓供樓租樓… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

無言論自由
一係講大話
一係講政府立場既說話
一係講模梭兩可既野
又要比人屌老母
又唔可以屌返人
公眾人物顧形象丫嘛
都其實唔撚易做！

總之就出賣人性啦

大同做咗EO

日日同唔同部門既EO/ACO都係全英電郵，佢睇返上手既電郵和睇file，發現有個走咗既女ACO d英文仲好過佢上手

佢問下先知個女仔去咗做JC

做2a3o d位慘過食屎

JC條Point勁長, 正正常常又有得升, 好正

聽講做CS果邊就幾好做
做court就未必好做，行路又細，一柒咗就全世界都知

好快升SJCII就係堅

睇過CSR 未
咩嘢政府指定嘅合資格醫生呀

出面經濟好 只係加通脹人工。出面又雙糧又幾個月花紅。
出面經濟差，私人工減薪凍薪， 就要公務員一齊減薪凍薪。

計年薪 其他國家不嬲計年薪 係得香港咁奇 下下計月薪 花紅雙糧。雙糧都算 花紅唔一定俾足 講經咩
事實係 好多公司俾你出埋雙糧花紅 都仲係低過公務員月入 有咩用 好似酒店咁 出到十六個月咁又點 底薪得兩皮

公僕雙糧花紅已量化入月薪

15,000 x 16 = 240,000
20,000 x 12 = 240,000

OA，辦法室助理，
中三，18,795！

CA， 文書助理，
中四，24,070！

ACO，助理文書主任，
中五，31,750！

計年薪啦

喺出面做又有機會移咩 講真得專科叫做有基會
建築 會計 有牌 做政府點會移唔到 係it專科入政府會移唔到啫 其他專科一樣腰移就移到

黃得起，吹得漲咩

第一個升職位唔係Senior Engin?
Assistant 個位好似一考到牌就轉正

唔識
我唔係工程人

工程師 有牌可以直入 唔使一定下面考上去 出面考到都可以入 會計師嗰啲應該都係 但講緊都係32 起

政府工既工作時間同假期數目私人工拍馬都追唔上

即係唔可以搵啲呀豬呀狗中醫個啲

如果女人做呢﹖

入職有PT34既工﹖
醫生先32…
入職點34﹖吹水都查下資料先喇
未升過根本就無職系一開始point 34

唔係缺唔缺人呀戇鳩仔。
32係劃一架。
自己上出出糧果度點個問號
睇下所有入職既工種先喇
無一份係point 34 starting架
吹水佬

公墓員大撚把情報油水喇傻閪

好快？幾多年到？

老屎忽癈人 炒極炒唔到

見人係6-8
律政有個去law clerk既都係同一樣野黎

分分鐘快過私人工

JC要有西先升得快。
以前係個法官話你掂就比你做JC
以前係司法機構ACO可以做五年就可以轉JC
廢老年代真係…爽
依啲可能要你有法律相關學位先有得你做。

咁黑暗嘅咩